
\newpage
\Begin{multicols}{2}

# 動機

- あのパズルは今もトラウマ。
- 不完全な今の雑多な情報について、つまりはそれは何なのと聞くと、事実が抽象化されるような、会話と内省と発見のプロセス。
- DNAに於ける発見、進化。
- ソースコードに依りソースコードを返答する対話システム
- Quine
- 文自体からいかに法則を発見するか。
- 式表現
 
 より論理的な言語は無いものだろうか、、、。
 少なくとももう少し、例えばStに於いてxはf(s)へと一意に定まると既知であるならば、g(x=f(St))などとその解自体を記述するのではなく、g(St.x)と書くことで、x=f(St)を、自動で導いてくれるような、ソースコードに依るソースコードの生成の段階で、ソースコードが自動生成されるような、、、。
 

# 資料の調査



# 問題例.A.

## 設定

## 実装

## 観察、評価

# 問題例.B.

## 問題の設定

## 実装

## 観察、評価


# 考察

## 代数方程式を扱えないコンピュータ

 代数方程式に依る曲線の投影。

 教育過程に於いて方程式の教養を、また、数理モデルの構築は数式に基づく。

 にも拘らず現在、プログラムの開発での関心は、数理モデル自体を表現することには無く、
既に出された解を如何に落し込むのかに向いているように見られる。

 欠損した条件の連立方程式から、何段階もの推論に拠って必然性が無いかと探索する、

 本当の意味で代数方程式を扱えるコンピュータとは何だろうか。

 代数方程式と推論で表現できるソフトウェアとは何だろうか。

 対話性のある環境に、モデル定義と推論の為の言語を実装し、具体的に幾つか問題を表現しつつ考えてみたい。

## 非決定性パラダイムについて

### ソフトウェア開発の未来

 従来の、手続き型言語でのソフトウェア開発では、要求の定義に基づいて、プログラマがプロセスのコーディングを行ない、手動でテストケースを作成し、ソフトウェアの良し悪しを決定していたように思われるが、
 学習アルゴリズムの登場を以って、要求の定義に近似する方向で、プログラマはプロセスのコーディングをせずに、ソフトウェアの開発することが可能となりつつある。
 
 これは、深層学習の登場以来の事だと思われるかも知れないが、遺伝的アルゴリズムに依る車体(飛行機や新幹線)等の最適化なども含まれる。
 
  プログラムの自動生成が可能となる(ref:遺伝的プログラミング)
 
 一方で、ニューラルネットの実装は、式を流さずに先行して小数型を切り捨てる実装をし続ける実装をし続ける限りは、なぜ、そのような数値・プロセスとなるのかについて、説明される余地が無い。(ref:Sano)。
 
 制約論理プログラムは、定義域の定義と値域への証明の連続であり、制約を満たす証明を、そのままプロセスとして扱える。そして、このプロセスは、制約を基に自動生成される事から、プログラマは、問題の性質のみを定義し、プロセス生成器にプログラムの作成を任せるようになる。この生成されたプログラムは、式の連続であることから、他のハードウェアに移植しても、等しい論理に基づく等しいプロセスの解釈と実行が期待でき、これは、人にとっても、プロセスの振舞いを追えるということになる。そして、探索された証明は最小の証明の順に証明となるのだ。(ref:Meta Math)


# 参考文献

- (メタマス)
  - その定理の最小の証明が載せられるテープ。
  - 最小化について
- 三部作
- On Lisp
- Let Over Lambda
- SICP
- Prologで作る数学の世界
- 自然言語理解入門

### 以下メモ書き

Abstractに対して[^abs1].

Abstractから取り下げ[^abs2].

メモ [^xx].


[^abs1]: 推論規則を与えた文書自体から発見する理論も存在する(ス式AIアーキテクチャ)。赤子と母親、母乳と構文獲得。
[^abs2]: 生命の学習や進化や、数理モデルを解こうとする学生の脳ミソにこのアルゴリズムの反応が無いかを調べる。
[^xx]: 人間らしい回答を得る為には、妥当とは何かを定義する必要があるだろう.


\End{multicols}
